\tyt{Barman}
\auth{sł. i muz. Paweł Małolepszy}

\begin{flushleft}
\vskip 3mm
Wieczorem, przy stołach w moim barze, tym na przeciwko kościoła,\tab{C G} \\
Siadają ludzkie twarze, tych, którym Bóg pomóc nie zdołał. \tab{}\tab{G C} \\
Nad blatem błyszczącym jak czoło starego księżyca w pełni,\tab{} \tab{F C}\\
Na smutno i na wesoło spijają się frajerzy dzielni. \tab{}\tab{G C}\\
\vskip 3mm
Ref. Panie Barman jeszcze nalej - nie za dużo, tak w sam raz. \tab{}\tab{F C G a}\\
\hspace{0.9cm}Nam do nieba co raz dalej, widać los nie kocha nas.\tab{} \tab{F C G G7}\\
\tab{}\tab{}\tab{}\tab{C F C G | C F C G | C F C}
\vskip 3mm 
Przed sumieniem się tłumaczą, że w tej właśnie szklance Whisky \\
Dziś na dnie wreszcie zobaczą swoją gwiazdę, której szukać tutaj przyszli. \\
I piją za szczęście, co przeszło gdzieś obok, nie zauważone. \\
Za nadzieję zuchwale tak grzeszną, za swe spracowane dłonie. \\
\vskip 3mm
Ref. Panie Barman jeszcze nalej - nie za dużo, tak w sam raz. \\
\hspace{0.9cm}Nam do nieba co raz dalej, widać los nie kocha nas. \\
\vskip 3mm
Nad ranem, gdy sprzątam w moim barze okruchy szkła - serca stłuczone, \\
Widzę odeszłe stąd twarze i słyszę ich toasty niespełnione. \\
Za miłość, którą czas zabił, za karty, co kiepsko nam idą. \\
Za tego, co nam blogosławił, za to życie, co tak nam obrzydło. \\
\vskip 3mm
Ref. Panie Barman jeszcze nalej - nie za dużo, tak w sam raz. \\
\hspace{0.9cm}Nam do nieba co raz dalej, widać los nie kocha nas. \\
\hspace{0.9cm}Panie Barman jeszcze nalej - nie za dużo, tak w sam raz \\
\hspace{0.9cm}Tak by głowę mieć na karku, lecz by pamięć trafił szlag. \\
\hspace{0.9cm}Panie Barman jeszcze nalej - nie za dużo, tak w sam raz. \\
\hspace{0.9cm}Nam do nieba co raz dalej, widać los nie kocha nas. \\

\vskip 3mm
\end{flushleft}
\clearpage
