\tyt{Dziki Włóczęga}

\begin{flushleft}
\vskip 3mm
Byłem dzikim włóczęgą przez tak wiele dni, \tab{}\tab{D A7 D G} \newline
Przepuściłem  pieniądze na dziwki i dżin, \tab{}\tab{D A7 D} \newline
Dzisiaj wracam do domu, pełny złota mam trzos \tab{D A7 D G }\newline
I zapomnieć chcę wreszcie jak podły był los \tab{}\tab{D A7 D} \newline
\vskip 3mm
Ref: Już nie wrócę na morze. \tab{} \tab{A A7}\\
\hspace{0.9cm}Nigdy więcej, o nie!\tab{} \tab{D G} \\
\hspace{0.9cm}Wreszcie koniec włóczęgi,\tab{} \tab{D G }\\
\hspace{0.9cm}Na pewno to wiem. \tab{} \tab{A7 D} \\
\vskip 3mm
I poszedłem do baru gdzie bywałem nie raz, \newline
Powiedziałem barmance, że forsy mi brak. \newline
Poprosiłem o kredyt, powiedziała - idź precz! \newline
Mogę mieć tu stu  takich na skinienie co dzień. \newline
\vskip 3mm
Ref: Już nie wrócę na morze.\\
\hspace{0.9cm}Nigdy więcej, o nie! \\
\hspace{0.9cm}Wreszcie koniec włóczęgi,\\
\hspace{0.9cm}Na pewno to wiem.\\
\vskip 3mm
Gdy błysnąłem dziesiątką, to skoczyła jak kot \newline
I butelkę najlepszą przysunęła pod nos.  \newline
Powiedziała zalotnie co chcesz mogę ci dać. \newline
Ja jej na to ty flądro, spadaj znam inny bar. \newline
\vskip 3mm
Ref: Już nie wrócę na morze.\\
\hspace{0.9cm}Nigdy więcej, o nie! \\
\hspace{0.9cm}Wreszcie koniec włóczęgi,\\
\hspace{0.9cm}Na pewno to wiem.\\
\vskip 3mm
Gdy stanąłem przed domem, przez otwarte drzwi \newline
Zobaczyłem rodziców czy przebaczą mi? \newline
Matka pierwsza spostrzegła jak w sieni wciąż tkwię, \newline
Zobaczyłem ich radość i przyrzekłem, że \newline
\vskip 3mm
Ref: Już nie wrócę na morze...\\
\vskip 3mm
\end{flushleft}
\clearpage
