Sneppan tłum.

Wieczorne słońce chyli się ku zachodowi
Nad osadą i krajem.
Wystygła strawa, chłodna ławka,
Kruki przysiadły na piasku.

W mrocznej poświacie doliny Śmierci
Gaśnie światło życia.
Życie stawką w przegranej już walce
Czas Czarnej Śmierci.

Opuszczona osada nad brzegiem morza,
Cisza u progu domu.
W martwej ciszy pusta zatoka.
Ponurą jest śmiertelna zaraza.

Wątła iskierka życia nadal się tli,
W ruderze pośrodku osady,
Przeznaczenie przecina wtedy nić,
Zgaśnie w końcu i ona.

W ciemnej poświacie doliny Śmierci
Gaśnie światło życia.
Życie stawką w przegranej już walce
Czas Czarnej Śmierci.

Jako Strażnik Smutku pochylam się
Nad tłumem i najbliższymi.
Jak powiedziały me niedawne słowa,
Śmierć przyniesie Ci ukojenie.

W ciemnej poświacie doliny Śmierci
Gaśnie światło życia.
Życie stawką w przegranej już walce
Czas Czarnej Śmierci.
===========
Torsteins kvaedi

Listen and let there be silence,
I quote from the ballad of the brave
A king reigned over Norway, he had two sons
 
Runs and runs my foal
On green ground and wine bore the red grove
Rise to dance for a while
Joyful plays my foal
On green ground
 
He had two sons, I can mention them both
Magnus and Torstein the earl,
they could match1any swain
 
The earl goes before the king and tells him
Torstein your son has left the kingdom
 
If he wants to leave the kingdom,
then no-one shall force him to stay
He can not escape his destiny
he has to figure that out for himself
 
I promised my father and my mother
When I lay in the cradle
I should not fear the hot fire
nor the sharp steel
 
The wolf lies in the winter's snow,
finds himself in great distress
Like the man who stands in a battle,
and almost suffers death
 
The lady was both supported and lead,
into her father's wealth
The light shone from her shoulders,
gleamed like the purest gold
 
Now this ballad has ended,
it may benefit the good
Torstein received both kingdoms
and all the subjects therein.

============
Herr Mannelig
Pewnej nocy, kiedy nie nastał jeszcze świt
Kiedy pierwszy kur jeszcze nie zapiał
Do pana zamku przyszła chcąc oddać rękę mu
córka trolla, z gór czarownica.

Panie Mannelig, Panie Mannelig, weź za żonę mnie
jam przecież taka jest hojna
Usłyszeć mogę tylko od ciebie tak lub nie
Czy tego chcesz czy nie.

Dwanaście pięknych ja rumaków tobie dam
które pasą się w gaju cienistym
Nie poznał jeszcze siodła żadnego konia grzbiet
ni pysk żaden nie gryzł wędzidła.

Panie Mannelig...

Dwanaście murowanych młynów tobie dam
Które stoją od Tillo do Terno
Ich żarna tak czerwone jak ognie piekła są
Ich koła aż świecą od srebra.

Panie Mannelig...

Piękny miecz złocony ja tobie jeszcze dam
w boju nigdy cię on nie zawiedzie
Gdy piętnastu złotych pierścieni zabrzmi klang
wróg ucieknie z pola w popłochu.

Panie Mannelig....

Dodam też koszulę tak białą niby śnieg
co z zamorskich jedwabiów jest tkana
Nie znajdziesz drugiej takiej choćbyś świat cały zszedł
Tobie tylko ją ofiaruję.

Panie Mannelig....

Dary te królewskie chętnie przyjąłbym
gdybyś była córką Kościoła
Lecz tyś jest córką trolla, starego czarta z gór
siostrą diabła, dziedziczką Necka.

I w ciemność precz odeszła córka trolla z gór
w mroku lasów cichła jej skarga
Jeślibym rycerza za męża mogła wziąć
Ma udręka by się skończyła.

Panie Mannelig, Panie Mannelig, weź za żonę mnie
jam przecież taka jest hojna
Usłyszeć mogę tylko od ciebie tak lub nie
Czy tego chcesz czy nie.

=========
Dźwięk polki dryfował po moim sąsiedztwie
i sprawił że stopy zaczęły mi tupać, och!
Matka Ieavy pilnowała swoją córkę ale
Ieava zdołała ją zmylić..
Bo kto posłucha matki mówiącej nie
gdy jesteśmy zajęci tańczeniem tam i z powrotem!

Ieva się śmiała, to było wspaniałe
gdy ludzie zebrani dookoła życzyli jej szczęścia.
Wszyscy byli zgrzani, ale to chyba nie przeszkadzało
przystojnemu młodemu chłopakowi..
Bo kto będzie zawracał sobie głowę odrobiną potu,
gdy jesteśmy zajęci tańczeniem tam i z powrotem!

Matka Ieavy schowała się
w jej własnym cichym pokoju, by nucić hymn.
Opuszczać naszego bohatera, by mieć trochę zabawy
w domu sąsiadów, gdy światła są zgaszone
Bo jakie to ma znaczenie co starzy ludzie mówią,
gdy jesteśmy zajęci tańczeniem tam i z powrotem!

\\ 3 zwrotki onomatopej \\

Gdy muzyka się skończy to zaczyna się prawdziwa zabawa
wtedy chłopcy wygłupiają się dookoła.
Gdy wziął ją do domu, gdy impreza się skończyła
Ich czekająca i zezłoszczona matka ich znalazła.
Ale powiedziałem jej, Ieava, nie płacz
wkrótce będziemy tańczyć tam i z powrotem!

Powiedziałem do matki by już nic nie mówiła
bo nie będę odpowiedzialny za swoje czyny.
Jeśli odejdziesz spokojnie i zostaniesz w swoim pokoju
Nie stanie ci się krzywda dopóki zalecam się do córki.
Bo miły chłopaczek jest typem dzikiego chłopaka
gdy jest zajęty tańczeniem tam i z powrotem!

Powiem ci, że nie złapiesz mnie,
nie, nie znajdziesz mnie.
Będe podróżować na wschód i zachód
Ieava i ja się pobierzemy.
Bo miły chłopaczek nie jest nieśmiałym typem,
gdy jest zajęty tańczeniem tam i z powrotem. 