\tyt{Kim właściwie była ta piękna pani?}
\auth{sł. Edward Stachura, muz. Krzysztof Myszkowski}

\begin{flushleft}
Nikt nie zna ścieżek gwiazd; \tab{}\tab{a G}\\
Wybrańcem kto wśród nas? \tab{}\tab{e a}\\
Zapukał ktoś... \tab{}\tab{}\tab{d}\\
To do mnie gość?! \tab{}\tab{C G}\\
\vskip 3mm
Włóczyłem się jak cień, \tab{}\tab{a G}\\
Czekałem na ten dzień; \tab{}\tab{e a}\\
Już stoisz w drzwiach... \tab{}\tab{d}\\
Jak dziwny ptak. \tab{}\tab{C G}\\
\vskip 3mm
Ref. Więc bardzo proszę, wejdź, \tab{F G}\\
\hspace{0.9cm}Tu siadaj, rozgość się \tab{}\tab{e a}\\
\hspace{0.9cm}I zdradź mi, kim tyś jest,\tab{} \tab{F}\\
\hspace{0.9cm}Madame?\tab{}\tab{} \tab{G}\\
\hspace{0.9cm}Albo nie zdradzaj mi, \tab{}\tab{e a}\\
\hspace{0.9cm}Lepiej nie mówmy nic \tab{}\tab{G}\\
\hspace{0.9cm}Lepiej nie mówmy nic \tab{}\tab{F C}\\
\vskip 3mm
Nieśmiało sunie brzask, \\
Zatrzymać chciałbym czas. \\
Inaczej jest... \\
Czas musi biec. \\
\vskip 3mm
Gdzieś w dali zapiał kur \\
Niemodny wdziewasz strój, \\
Już stoisz w drzwiach... \\
Jak dziwny ptak. \\
\vskip 3mm
Ref. Więc jednak musisz pójść,\\
\hspace{0.9cm}Posyłasz mi przez próg \\
\hspace{0.9cm}Ulotny uśmiech twój, \\
\hspace{0.9cm}Madame? \\
\hspace{0.9cm}Lecz będę czekać, przyjdź! \\
\hspace{0.9cm}Gdy tylko zechcesz, przyjdź! \\
\hspace{0.9cm}Będziemy razem żyć! \\
\vskip 3mm
\hspace{0.9cm}Więc jednak musisz pójść, \\
\hspace{0.9cm}Posyłasz mi przez próg \\
\hspace{0.9cm}Ulotny uśmiech twój, \\
\hspace{0.9cm}Madame? \\
\hspace{0.9cm}Lecz będę czekać, przyjdź! \\
\hspace{0.9cm}Gdy tylko zechcesz, przyjdź! \\
\hspace{0.9cm}Będziemy razem żyć! \\
\vskip 3mm
\hspace{0.9cm}Ja będę czekać, przyjdź! \\
\hspace{0.9cm}Gdy tylko zechcesz, przyjdź! \\
\end{flushleft}
\clearpage
