\tyt{Opadły mgły, wstaje nowy dzień}
\auth{sł. Edward Stachura, muz. Krzysztof Myszkowski}

\begin{flushleft}
Opadły mgły i miasto ze snu się budzi, \tab{C F}\\
Górą czmycha już noc, \tab{}\tab{C G} \\
Ktoś tam cicho czeka, by ktoś powrócił; \\
Do gwiazd jest bliżej niż krok! \\
Pies się włóczy popod murami - bezdomny; \\
Niesie się tęsknota czyjaś na świata cztery strony \\
\vskip 3mm
\hspace{0.9cm}A ziemia toczy, toczy swój garb uroczy; \\
\hspace{0.9cm}Toczy, toczy się los! \\
\hspace{0.9cm}Ty co płaczesz, ażeby śmiać mógł się ktoś \\
\hspace{0.9cm}Już dość! Już dość! Już dość! \\
\hspace{0.9cm}Odpędź czarne myśli! \\
\hspace{0.9cm}Dość już twoich łez! \\
\hspace{0.9cm}Niech to wszystko przepadnie we mgle! 

\hspace{1.8cm}Bo nowy dzień wstaje, \\
\hspace{1.8cm}Bo nowy dzień wstaje, \\
\hspace{1.8cm}Nowy dzień! \\
\vskip 3mm
Z dusznego snu już miasto się wynurza, \\
Słońce wschodzi gdzieś tam, \\
Tramwaj na przystanku zakwitł jak róża; \\
Uchodzą cienie do bram! \\
Ciągną swoje wózki - dwukółki mleczarze; \\
Nad dachami snują się sny podlotków pełne marzeń! \\
\vskip 3mm
\hspace{0.9cm}A ziemia toczy, toczy swój garb uroczy; \\
\hspace{0.9cm}Toczy, toczy się los! \\
\hspace{0.9cm}Ty co płaczesz, ażeby śmiać mógł się ktoś \\
\hspace{0.9cm}Już dość! Już dość! Już dość! \\
\hspace{0.9cm}Odpędź czarne myśli \\
\hspace{0.9cm}Porzuć błędny wzrok \\
\hspace{0.9cm}Niech to wszystko zabierze już noc! \\
\hspace{1.8cm}Bo nowy dzień wstaje, \tab{$\mid$} \\
\hspace{1.8cm}Bo nowy dzień wstaje, \tab{$\mid$}\\
\hspace{1.8cm}Nowy dzień! \tab{}\tab{$\mid$ x2}
\vskip 3mm
\hspace{1.8cm}(Bo nowy dzień wstaje, \\
\hspace{1.8cm}Bo nowy dzień wstaje, \\
\hspace{1.8cm}Nowy dzień, \\
\hspace{1.8cm}Wstaje nowy dzień) \\
\end{flushleft}
\clearpage
